<!-- TOC -->

- [对象导论](#对象导论)
  - [抽象过程](#抽象过程)
  - [每个对象都有一个接口](#每个对象都有一个接口)
  - [每个对象都提供服务](#每个对象都提供服务)
  - [被隐藏的具体实现](#被隐藏的具体实现)
  - [复用具体实现](#复用具体实现)
  - [继承](#继承)
    - [*是一个* (is-a)与 *像是一个* (is-like-a)关系](#是一个-is-a与-像是一个-is-like-a关系)
  - [伴随多态的可互换对象](#伴随多态的可互换对象)
  - [单根继承结构](#单根继承结构)
  - [容器](#容器)
    - [参数化类型(范型)](#参数化类型范型)
  - [对象的创建和生命期](#对象的创建和生命期)
  - [异常处理：处理错误](#异常处理处理错误)
  - [并发编程](#并发编程)
  - [Java与Internet](#java与internet)
    - [Web是什么](#web是什么)
    - [客户端编程](#客户端编程)
    - [服务器端编程](#服务器端编程)
  - [总结](#总结)
- [一切都是对象](#一切都是对象)
  - [用引用操纵对象](#用引用操纵对象)
  - [必须由你创建所有对象](#必须由你创建所有对象)
    - [存储到什么地方](#存储到什么地方)
    - [特例：基本类型](#特例基本类型)
    - [Java中的数组](#java中的数组)
  - [永远不需要销毁对象](#永远不需要销毁对象)
    - [作用域](#作用域)
    - [对象的作用域](#对象的作用域)
  - [创建新的数据类型：类](#创建新的数据类型类)
    - [域和方法](#域和方法)
    - [基本成员默认值](#基本成员默认值)
  - [方法、参数和返回值](#方法参数和返回值)
    - [参数列表](#参数列表)
  - [构建一个Java程序](#构建一个java程序)
    - [名字可见性](#名字可见性)
    - [运用其他构件](#运用其他构件)
    - [static 关键字](#static-关键字)
  - [你的第一个Java程序](#你的第一个java程序)
  - [编译和运行](#编译和运行)
  - [注释和嵌入式文档](#注释和嵌入式文档)
    - [注释文档](#注释文档)
    - [语法](#语法)
    - [嵌入式HTML](#嵌入式html)
    - [一些标签示例](#一些标签示例)
    - [文档示例](#文档示例)
  - [编码风格](#编码风格)
  - [总结](#总结-1)
  - [练习](#练习)
- [操作符](#操作符)
  - [更简单的打印语句](#更简单的打印语句)
  - [使用Java操作符](#使用java操作符)
  - [优先级](#优先级)
  - [赋值](#赋值)
    - [方法调用中的别名问题](#方法调用中的别名问题)
  - [算术操作符](#算术操作符)
    - [一元加、减操作符](#一元加减操作符)
  - [自动递增和递减](#自动递增和递减)
  - [关系操作符](#关系操作符)
    - [测试对象的等价性](#测试对象的等价性)
  - [逻辑操作符](#逻辑操作符)
    - [短路](#短路)
  - [直接常量](#直接常量)
    - [指数记数法](#指数记数法)
  - [按位操作符](#按位操作符)
  - [移位操作符](#移位操作符)
  - [三元操作符 if-else](#三元操作符-if-else)
  - [字符串操作符 + 和 +=](#字符串操作符--和-)
  - [使用操作符时常犯的错误](#使用操作符时常犯的错误)
  - [类型转换操作符](#类型转换操作符)
    - [截尾和舍入](#截尾和舍入)
    - [提升](#提升)
  - [Java没有 *sizeof*](#java没有-sizeof)
  - [操作符小结](#操作符小结)
  - [总结](#总结-2)
- [控制执行流程](#控制执行流程)
  - [true和false](#true和false)
  - [if-else](#if-else)
  - [迭代](#迭代)
    - [do-while](#do-while)
    - [for](#for)
    - [逗号操作符](#逗号操作符)
  - [Foreach语法](#foreach语法)
  - [return](#return)
  - [break和 continue](#break和-continue)
  - [臭名昭著的 *goto*](#臭名昭著的-goto)
  - [switch](#switch)
  - [总结](#总结-3)
- [初始化与清理](#初始化与清理)
  - [用构造器确保初始化](#用构造器确保初始化)
  - [方法重载](#方法重载)
    - [区分重载方法](#区分重载方法)
    - [涉及基本类型的重载](#涉及基本类型的重载)
    - [以返回值区分重载方法](#以返回值区分重载方法)
  - [缺省构造器](#缺省构造器)
  - [this关键字](#this关键字)
    - [在构造器中调用构造器](#在构造器中调用构造器)
    - [static的含义](#static的含义)
  - [清理：终结处理和垃圾回收](#清理终结处理和垃圾回收)
    - [finalize()的用途何在](#finalize的用途何在)
    - [你必须实施清理](#你必须实施清理)
    - [终结条件](#终结条件)
    - [垃圾回收器如何工作](#垃圾回收器如何工作)
  - [成员初始化](#成员初始化)
    - [指定初始化](#指定初始化)
  - [构造器初始化](#构造器初始化)
    - [初始化顺序](#初始化顺序)
    - [. 静态数据的初始化](#-静态数据的初始化)
    - [. 显式的静态初始化](#-显式的静态初始化)
    - [. 非静态实例初始化](#-非静态实例初始化)
  - [数组初始化](#数组初始化)
    - [可变参数列表](#可变参数列表)
  - [枚举类型](#枚举类型)
  - [总结](#总结-4)
- [访问权限控制](#访问权限控制)
- [复用类](#复用类)
- [多态](#多态)
- [接口](#接口)
- [内部类](#内部类)
- [持有对象](#持有对象)
- [通过异常处理错误](#通过异常处理错误)
- [字符串](#字符串)
- [类型信息](#类型信息)
- [泛型](#泛型)
- [数组](#数组)
- [容器深入研究](#容器深入研究)
- [Java I/O系统](#java-io系统)
- [枚举类型](#枚举类型-1)
- [注解](#注解)
- [并发](#并发)
- [图形化用户界面](#图形化用户界面)
- [参考资料](#参考资料)

<!-- /TOC -->

# 对象导论
## 抽象过程
## 每个对象都有一个接口
## 每个对象都提供服务
## 被隐藏的具体实现
## 复用具体实现
## 继承
### *是一个* (is-a)与 *像是一个* (is-like-a)关系
## 伴随多态的可互换对象
## 单根继承结构
## 容器
### 参数化类型(范型)
## 对象的创建和生命期
## 异常处理：处理错误
## 并发编程
## Java与Internet
### Web是什么
### 客户端编程
### 服务器端编程
## 总结
# 一切都是对象
## 用引用操纵对象
## 必须由你创建所有对象
### 存储到什么地方
### 特例：基本类型
### Java中的数组
## 永远不需要销毁对象
### 作用域
### 对象的作用域
## 创建新的数据类型：类
### 域和方法
### 基本成员默认值
## 方法、参数和返回值
### 参数列表
## 构建一个Java程序
### 名字可见性
### 运用其他构件
### static 关键字
## 你的第一个Java程序
## 编译和运行
## 注释和嵌入式文档
### 注释文档
### 语法
### 嵌入式HTML
### 一些标签示例
### 文档示例
## 编码风格
## 总结
## 练习
# 操作符
## 更简单的打印语句
## 使用Java操作符
## 优先级
## 赋值
### 方法调用中的别名问题
## 算术操作符
### 一元加、减操作符
## 自动递增和递减
## 关系操作符
### 测试对象的等价性
## 逻辑操作符
### 短路
## 直接常量
### 指数记数法
## 按位操作符
## 移位操作符
## 三元操作符 if-else
## 字符串操作符 + 和 +=
## 使用操作符时常犯的错误
## 类型转换操作符
### 截尾和舍入
###提升
## Java没有 *sizeof* 
## 操作符小结
## 总结
# 控制执行流程
## true和false
## if-else
## 迭代
### do-while
### for
### 逗号操作符
## Foreach语法
## return
## break和 continue
## 臭名昭著的 *goto* 
## switch
## 总结
# 初始化与清理
## 用构造器确保初始化
## 方法重载
### 区分重载方法
### 涉及基本类型的重载
### 以返回值区分重载方法
## 缺省构造器
## this关键字
### 在构造器中调用构造器
### static的含义
## 清理：终结处理和垃圾回收
### finalize()的用途何在
### 你必须实施清理
### 终结条件
### 垃圾回收器如何工作
## 成员初始化
### 指定初始化
## 构造器初始化
### 初始化顺序
###. 静态数据的初始化
###. 显式的静态初始化
###. 非静态实例初始化
## 数组初始化
### 可变参数列表
## 枚举类型
## 总结
# 访问权限控制
# 复用类
# 多态
# 接口
# 内部类
# 持有对象
# 通过异常处理错误
# 字符串
# 类型信息
# 泛型
# 数组
# 容器深入研究
# Java I/O系统
# 枚举类型
# 注解
# 并发
# 图形化用户界面

# 参考资料

> [京东 | Java四大名著 java编程思想+java核心技术11版+effective java中文版第三版](https://item.m.jd.com/product/37742218162.html)